% vim: tw=78 ai
\documentclass{article}

%\usepackage{a4wide}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[IL2]{fontenc}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{flushright}
\today
\end{flushright}
\begin{center}
\Large\textbf{Posudek vedoucího na diplomovou práci \\
\normalsize%
\textit{Jaroslav Smolinský:} Správa vybavení a incidentů podniků}
\end{center}

Diplomová práce měla dle zadání nastudovat problematiku informačních systémů
pro správu vybavení firem a hlášených chyb na tomto HW a na základě poznatků
implementovat IS s přihlédnutím k požadavkům firmy Nuabi.

Text práce je na 62 stranách dobře strukturovaný do 5 kapitol. V úvodu je
popsána motivace práce, následuje kapitola s popisem a porovnáním současných
systémů včetně nedostatků, které je nutné řešit v rámci práce. Kapitola 3
se zabývá analýzou a návrhem celého systému. Navazuje popis implementace na
základě návrhu a celou práci ukončuje závěr s uvedením problémů, které je
třeba dále řešit. Práce též obsahuje rozsáhlé přílohy mimo jiné s UML
diagramy, jež autor odkazuje z textu.

V práci se objevuje jen minimum překlepů, některé diagramy obsahují nesprávně
zapsaná anglická slova (\emph{asign incident}), některé diagramy jsou hůře
čitelné (3.5 na str. 38). Vážnější výtka směřuje k citacím. Jejich seznam není
seřazený, nemá dobrý formát a špatně cituje wikipedii.

Předložená implementační část ve formě webové aplikace je intuitivní, lehce
ovladatelná, přehledná a funkční. V práci je přiložen i návod, měl-li by
uživatel přece jen obtíže s použitím. Systém využívá známé a prověřené
produkty třetích stran a dbá na bezpečnost. Neshledal jsem zde závažných
závad. Jen \emph{State} je nevhodné slovo pro stát.

U obhajoby očekávám argument, proč byl systém vyvíjen od začátku a nebylo
raději použito nějakého z existujících open-source řešení, které mohlo být
dále upraveno/rozšíreno dle potřeb Nuabi.

Celkově práce \textbf{splňuje zadání i požadavky na diplomovou práci}.
Navrhuji práci \textbf{uznat} jako diplomovou a hodnotit stupněm A.

\begin{flushright}
Jiří Slabý
\end{flushright}

\end{document}
